《發大財》高雄出現財困 韓國瑜：或需舉債或求助民進黨中央

高雄市長韓國瑜今天參加市民集團結婚時透露，高雄財政困難，初估明年會有65億元的缺口，要補缺口只能靠中央補助或舉債，或處理抵費地及畸零地，如都不處理，韓擔心高雄明年財政是完全支撐不了。韓國瑜說，高雄市議會總質詢結束後會去參加行政院會，會提出高雄市邀切需要行政院幫忙補助的重大建設。

韓國瑜說，行政院長蘇貞昌也當過縣市長，「他了解當家方知米貴」，高雄市的財政狀況這麼困難，相信蘇院長又是南部子弟，應該有同理心，多幫助一下高雄。

韓國瑜說，前天行政院副院長陳其邁說，要補助高雄捷運補助800億元，這是就是非常好的現象，不要因為某一個人當市長，中央的補助就減少，這樣沒有意義的，另外，高雄市也有好幾項重點工作，希望行政院趕快幫助高雄。

韓國瑜說，財政局估計高雄明年財政約有65億元的缺口，可藉中央補助、舉債、或處理抵費地與畸零地， 如果都不處理，擔心財政明年會支撐不了。

發大財原來就係叫中央補貼

北韓政策

實有五毛話係上手造成
如果唔掂就咪9up

唔通返工做唔到嘢又可以話上手搞嘅爛攤子咩

柯文哲又可以減到債

賣地俾中國嚟發大財？

債轉股賣比高雄人咪得